% -*- coding: utf-8 -*-
\myChapter{Contexte théorique}
\label{chap:Contexte}%
La section \ref{sec:interpretationAbstraite} introduit la notion d'analyse de programmes.
Après un bref détour par la description d'une impossibilité théorique,
puis par l'interprétation concrète,
sont présentées
l'interprétation abstraite
et la difficulté pratique amenant à la parallélisation.

La section \ref{sec:parallelisme}
aborde les notions liées au parallélisme,
notamment les limitations et des indicateurs de performance.
Puis est présenté le modèle de parallélisme que nous avons utilisé :
le modèle d'acteur.

La section \ref{sec:ParallelisationInterpreteursAbstraits}
établit le lien entre les deux premières sections.
et résume l'état de l'art sur la parallélisation de l'interprétation abstraite
de langages dynamiques.
Une borne théorique supérieure pour l'accélération
est développée.



\input{tex/chapitres/contexte/interpretation_abstraite.tex}



\input{tex/chapitres/contexte/parallelisme.tex}



\input{tex/chapitres/contexte/parallelisme_interpretation_abstraite.tex}



% Local Variables:
%   ispell-local-dictionary: "french"
% End:
